美股認真討論區CCXXIV

開定...繼續討論...

特別整理出2020年開盤至3/20，美股及台股各大標的漲跌整理

財報基本分析重點

CFTC 期貨交易人報告

戒賭熱線：1834633‎

美股入門資料請參考下面本區FB link

好息之徒巴打 Blog

如松 Blog

綠角財經筆記

融資利息參考：

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

2019 1月開始20% BND -> XLP

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(2)

[想開離岸戶口點算?]美國劵商比較 (2)

ibkr HK 平權聯署籌備計劃

加埋出面走資巴打post

lm

升到冇brake

冇事喇，今晚繼續萬升

繼續升繼續夾我吧

唔玩喇
日日都恰淡友

牛一

淡軍要堅持！榮光歸淡淡

上啊

訓醒 米奇上左100 咁勁既

$m

世衛組織(WHO)：歐洲新冠疫情可能正接近頂峰，出現了一些企穩的 跡象，希望幾周前開始實施的封鎖措施開始見效
義大利報告過去24小時新 增新冠病例數為近兩周來最低。該國將把抗疫限制措施至少延長到復活節
川普稱新的快速病毒檢測方法最早可能在本周推出；美國給予使用羥氯喹 治療新冠病毒的緊急許可
紐約州確診病例成長速度放緩，但轉移到重症監 護室的病人數量一天之內激增

捱唔捱到出業續

日本執政黨將提交一份規模60萬億日圓的救助一攬子 方案。前經濟產業大臣世耕弘成表示，日本需要花費的抗疫資金遠超過在 全球金融危機之後的水平

石油傾成點？

WHO 9 up 完未

As members of Congress and President Trump explore various spending plans to stabilize the $19.39 trillion U.S. economy in the midst of a global pandemic, one option to consider is an immediate investment in America’s aging infrastructure.

熊二黎架
熊二黎架
熊二黎架
熊二黎架
熊二黎架

牛二都過咗喇，仲熊二

冇咩力水咁，渣ga

尋晚AMD明明升
但係啲call係咁跌
玩到懷疑人生

D tsla put咪一樣

石油期貨，高水轉倉輸死

小楠新片教人睇d報價表，真心教新手黎講ok 不過好長

今個禮拜上3000

唔好再呃自己

永續牛市

龍市一期
唔作對了

盤前不問價入市

sqqq幾時返家鄉

正股驚閪

幾錢入? 2425果d 唔洗諗

中國3月pmi 52
高過上年50%

Cls

玩左成晚 由贏變打和

有冇人信

什麼？！❈%@#

唔撚係掛

對上一次響52以上係2017年9月。 兩年半新高

假撚到

幾時先有權威機構評支那老作失實
見到呢d數就唔開胃

大芋：信唔信都好，炒高佢繼續夾先講

盤前可能又撚狗

WOW

20天線

武肺創新高

係咪計埋制口罩

原來前值係講上個月
咁撚戇柒鳩唔係同期比既

升到懷疑人生

岩岩先見到 大家懂的 美國佬buy 唔buy就另一回事

仲高過未爆之前

係時候玩港股啦巴打

瑞銀大砍蘋果目標價 iPhone銷量預估下滑16%

瑞銀 (UBS) 週一 (30 日) 分析蘋果供應鏈後指出，儘管市場回彈，但因中國 iPhone 需求疲軟，且中國境外零售門市關閉將會是 iPhone 銷量的一大不利因素，因而調降蘋果目標價。

瑞銀將蘋果 (AAPL-US) 目標價每股 335 美元下調至 290 美元，仍維持其「買入」評級。瑞銀表示，近期美股的拋售潮為蘋果創造了最佳進場機會，預估今年 iPhone 銷量將下降 16%。

蘋果股價週一上漲 2.85%，以每股 254.81 美元作收，與瑞銀調降後的目標價相比，蘋果仍有 17.06% 的潛在漲幅。

為遏制武漢肺炎 (COVID-19) 疫情散播，各國政府下令關閉非必要商家等防疫措施，迫使蘋果關閉大中華地區以外的門市，也引發市場對 iPhone 銷量下滑的擔憂。
瑞銀推估，疫情將繼續減損 iPhone 需求，加上今年秋季將推出的 5G 版 iPhone 也可能因為疫情而延遲發布，因此將對 iPhone 銷量預期下調 16% 至 1.62 億支。

不過瑞銀也看好 iPhone 需求將於 2021 年出現強勁增長，預計單位銷量可增長 30%，達到約 2.1 億支。

瑞銀分析師認為，蘋果在服務和可穿戴裝置部門仍有增長空間，此前該公司對四個地區的 iPhone 用戶進行的調查顯示，有 31% 的 iPhone 用戶每月在 App Store 上的支出不足 1 美元，凸顯未來成長潛力。

瑞銀另一項調查顯示，對蘋果每月遊戲訂閱產品 Apple Arcade 感興趣的受訪者比率從 31% 躍升至 39%，儘管瑞銀表示，擁有 Airpods 或 Apple Watch 的 iPhone 用戶比率仍落在 12% 和 17% 低位。

此外，Wedbush 預估，5G 版 iPhone 將從秋季延遲到年底的美國聖誕假期，使得美國和歐洲秋季的消費者需求預測軌跡正常化，且中國 iPhone 需求將於 6 月止和 9 月止的季度溫和回升，雖然整體需求仍明顯遭到破壞。

目前蘋果在華爾街的平均股票評級為買入，有三位分析師評為賣出，12 位分析師給予持有評級，30 位分析師給予買入，平均共識目標價落在每股 301.98 美元。

油價崩跌 地表最賺錢公司Saudi Aramco擬賣股籌現金

國際油價崩跌，布蘭特原油週一跌到 18 年低點，消息人士透露，去年全球最賺錢公司 Saudi Aramco 正在評估出售油管事業的股權，以籌措現金。

《彭博》報導，Aramco 今年或許需要籌措現金，以因應油價崩跌、支出增加的局面。這家沙國國營事業重申今年將發放 750 億美元鼓勵，而且對化學公司 Saudi Basic Industries Corp. 的 700 億美元收購，即將支付第一筆款項。

消息人士透露，Aramco 可望藉由這筆交易籌措到逾 100 億美元，該公司已和可能的顧問洽商，但一切討論還在初步階段。Aramco 是全球市值最高企業，也是去年全球最賺錢的公司。

隨著武漢肺炎疫情肆虐全球，禁足令和各種出於防疫理由的旅遊限制重挫原油需求，但沙烏地阿拉伯和俄羅斯為了保衛市占率，持續大量產油。Aramco 承諾，接下來到至少 5 月底將持續以破紀錄的原油供應市場。
國際油價今年來已崩跌 67%，已迫使 Aramco 削減支出，今年資本支出將降至介於 250-300 億美元，明年之後的資本支出則需要重新評估，而 Aramco 去年首次公開發行股票 (IPO) 時提出的資本支出規模介於 350-400 億美元。

5 月交割的布蘭特原油期貨價格下跌 8.7%，收每桶 22.76 美元，是 2002 年 11 月以來最低價。紐約 WTI 原油價格下跌 6.6% 至 20.09 美元，創下 2002 年 2 月以來最低價，盤中一度跌到 1 字頭。

沙國鄰近的阿布達比已經向 KKR、貝萊德 (BlackRock) 在內的投資人，籌措到 40 億美元，而目前 Aramco 正在考慮類似作法。

Aramco 董事長 Yasir Al-Rumayyan 上月透露正在尋找籌措資金的管道，「我們有很多可以變現的非核心資產，這麼做可以提升公司的表現。」

英鎊匯價波動劇烈 企業避險成本攀升

由於近日來英鎊匯價波動劇烈，加上武漢肺炎 (COVID-19) 疫情對於經濟所造成的衝擊，導致企業面臨雙重打擊。

英鎊兌美元匯價於本月一度降至數十年來的低點，隨後又大幅反彈，並創下自 2009 年以來最佳的單週表現，由於匯價波動劇烈，導致企業的匯率避險成本大幅攀升。

Western Union 的英鎊策略師 George Vessey 表示，匯價的穩定性，對於企業的現金流管理及財務體質而言相當重要，尤其是中小企業。

但是，企業在規劃匯率避險時，須對於長期的匯率走勢有較為明確的預測。但是，由於疫情重創金融市場，並導致英鎊匯價走弱，使得在匯率波動性增加的情況之下，企業避險的成本亦隨之上揚。

在今年年初時，由於英國首相強生 (Boris Johnson) 於大選中獲勝，大部份銀行皆看多英鎊匯率走勢，根據《彭博》統計，市場預估至 2020 年底，英鎊兌美元匯率將達 1.35。但隨著疫情對於經濟造成衝擊，英鎊兌美元匯價一度跌落至 1.15，創下自 1985 年以來的低點。

除此之外，信評機構惠譽 (Fitch) 調降英國主權信評展望，由 AA 下調至 AA-，導致週一 (30 日) 英鎊匯價下跌超過 1%，為近一週來最大跌幅。

對於在疫情較嚴重地區，如：義大利及中國等地有供應商和客戶的英國企業，將面臨較嚴重的衝擊，而為了抑止疫情擴大，英國人民亦被禁止非必要的旅行，導致消費需求萎縮，並重創英國經濟。

雖然匯率貶值對於出口商而言是個好消息，但是，消費需求的減少、再加上英鎊下跌，導致進口商面臨沉重的壓力，另外，由於英鎊匯率波動劇烈，使得避險規劃亦變得相對困難。

嘰嘰

◆盤勢分析

1. 因美國延長社交防疫措施，展現積極對抗新冠疫情擴散，激勵美國投資者信心，帶動美股四大指數強力反彈，收盤漲幅介於 3.19%~3.80%。其中，INTEL、NVIDIA、高通、谷歌、APPLE、AMD、美光等科技股上超過 2%，台積電 ADR 上揚 1.94%；但特斯拉下跌 2.38%。

2. 上周五美國新冠肺炎確診病例暴增，拖累周一亞洲股市表現。台股早盤跳空低開，一度回測 9400 點大關，盤中美股電子盤翻紅與權值股轉強，帶動加權指數跌幅收斂，終場指數下跌 69.46 點，收在 9,629.43 點，跌幅 0.72%。

3.OTC 指數開低走高，尾盤翻紅收在 117.47 點，漲幅 0.18%。。

4. 加權技術面與籌碼面：
(1) 均線：周一台股開低走高，再收長下影線紅 K 棒，暫守 9600 點大關之上。
(2) 量能：台股即將面臨清明長假，成交量快速萎縮至 1266.19 億元。
(3) 技術指標：日 KD 指標黃金交叉開口擴大、MACD 柱狀體走高。
(4) 法人籌碼：三大法人合計 - 76.35 億元；外資 - 48.51 億元、投信 - 1.5 億元、自營 - 26.43 億元。

5. 生技 (醫療) 股：新冠疫情歐美地區大爆發，老藥新用與疫苗題材持續獲得市場資金關注，1760 寶齡富錦、4119 旭富、4746 台耀、4130 健亞、1752 南光等震盪走高。

6.5G、PCB：大陸地區全面復工，並積極啟動 5G 基礎建設，帶動散熱、銅箔基板及 NB 零組件相關需求，6274 台燿、6213 聯茂、2383 台光電、8046 南電、2367 燿華、3189 景碩 3324 雙鴻、6230 超眾、等獲搶反彈買盤進場逆勢走高。

7. 宅經濟：遠距辦公拉動 NB 需求，配合短線跌幅已大，2353 的宏碁爆量拉升至漲停；軟體、遊戲相關 5203 訊連、3687 歐買尬延續多日上漲。

現階段國際股市波動劇烈，台股短線急拉千點，加上即將面臨清明長假，市場交易恐將較為清淡，預期呈現區間震盪機率大，故建議控制持股比重，短線操作可關注 5G、跌深、庫藏股、防疫題材相關個股少量操作，慎防持股過高風險。

真V-shaped recovery

因美國延長社交防疫措施，展現積極對抗新冠疫情擴散，激勵美國投資者信心

屌你龍門搬到上山頂啦

公字都係贏

台灣分析係咁上下

今晚又要被夾

清睇開d
最多咪夾到25000
帽事既

之前兜口兜面講咗幾勻

IV 超高，回落機會大

長揸之前高IV時買嘅option
如果唔大郁只會狂跌價
加上time decay
雙失

所以只能玩超短線
一兩個鐘內就要賣
輸又好贏又好

或者用debit spread 或 credit spread
或者 synthetic call/put

研究下option 特性先好玩option

我又來打擊淡淡信心

淡淡唔會咁輕易投降嘅

垃圾分析

暴跌呢 就話咩受疫情陰霾下 投資者對市場失去信心

無人化工廠

美零售業已臨時裁員逾50萬人；
美國零售巨頭梅西百貨、Gap與Kohl’s周一宣布，將臨時裁減他們的大部分門店員工，加入了越來越多受疫情影響而宣布裁員的臨時裁員的零售商行列；據統計，自新冠肺炎疫情爆發以來，美國零售業宣布的臨時裁員人數已超過50萬，預計將有更多員工面臨被臨時裁員或解雇的命運。這些工人中有很多處於收入階梯的最底層

大家唔好成日聽D新聞鳩UP分析就真係信左
投行班撚樣最近幾日大肆宣揚危機已過,叫投資者去亞洲避險
又叫人買垃圾債
尋晚尾市國債已經跌番,反而垃圾債企到硬一硬,收益率做緊歷史新高
大家回想,海航出完D 100幾厘債之後有咩結果
千其唔好見升嗌升見跌嗌跌,要知個世界發生緊咩事
而家最大隱憂係無限QE,不過美匯已經回番99
Fed唔停都會減
相信大家守住個中指
無論好淡都會贏到錢

無人番工機照開

另外,下星期就會知美國3月失業率
用失業救濟金人數估算
最壞情況係3成,成個市場暫時無人理呢件事
重玩到雞犬升天,諗下都知有鬼

上個禮拜3mil 都無視照升
壞消息炒成好消息，就係咁啦喵

唔升點入貨呀

"We live in an era of fraud" from the Big Short
Nothing ever changed

係，個D位開long.....>< 真係送錢比人

未入夠貨 ............

消息，數據只係助燃
重點都係大戶/市場主力走咩方向

m 早兩年先話扭虧為盈
咁快又落地獄

差不多每頁都講啦，但新手唔理

開足24小時
pmi 開機指數

有冇高手研究開
option trade repair/adjustment

想學嘢

狂做口罩都夠做

all in咗msft @$160

今日港股對pmi結果無哂反映
似係唔太信 今期個數

等學野

呢個好笑
咁pmi 應該只升不跌

抵你發達，尋日開市我仲on99性幻想佢會跟市回少少
150....無入

全球政府玩假數，迫害淡友

......... D 股升得過急.......

也許大家可能會好奇，這些分數是怎麼來的？首先，ISM協會每月會發送問卷給這些採購經理人，問卷內容包涵了：新訂單、生產、僱用情況、供應商交貨速度、存貨、客戶存貨、原物料價格、 未完成訂單、新出口訂單、原物料進口。採購經理人根據自己公司的狀況，對一項目跟上期(月)比較表達”變好”、”變差”、”持平”的意見。計算方式很簡單，假設新訂單項目20%的人表示會變好，70％的人表示持平，30％表示變差，那麼
新訂單= 1 * 20% + 0.5 * 70% = 55
也就是”變好”的權重是1，”持平”的權重為0.5，”變差”的權重為0。
算是每一個項目後，也不是每個都會算在PMI指數內。其中的前五項(新訂單、生產、僱用情況、供應商交貨速度、存貨)再加權起來各佔20%，加權起來就是PMI。
PMI = 49.6 * 20% + 51.2 * 20% + 53.8 * 20% + 51.4 * 20% + 52 * 20% = 51.6

好彩兩手準備，猶太人

HYG加put

BTW CCL破產未

夾到淡友破產佢都未破

sqqq 21入應該hold定點
尋日pm無走到

沽左小小

所有野一明朗左就冇左個恐慌根源去大跌

同時又冇咩向上動力

一係就疫情受控 一係就有解藥

根本美國大把行業受影響緊vs fed無限qe

兩樣都唔係呢

夾到武肺收皮 直上28000

$MSFT估計會有獲利盤
唔怕上唔切bo

夾飽佢囉，淡我就唔平。
用黎對沖坐順風車
有種夾到7月

反正我都用咗回血劍 d put free money

硬淡
夾夠-200%都唔驚

你冇事了

- 20000% 有咩所謂，開倉個日都預咗睇錯無哂
long put 唔係期貨 ，maximum loss都係本金。
有淡倉，好倉滑浪無壓力。

原地復活了
前幾日出左院
訓左晚

呢層完全理解到
但我唔係玩野，會唔會又係個句《市場已經price in左》

Priced in用黎講吓笑就好，唔好講到自己都信埋

幾驚你真係中

邊有咁多price in
成個月前既跌幅

反正我相了

我都係 好彩100股話多唔多

鳩人自有吉相

相信政府 唔怕

各位淡友睇路

點同fed無限金錢鬥

油價起機中

未入夠貨，PK 了

油咩事

仲有

今晚月結

通常會高位埋單

淡友忍埋今晚ok?

期又升 今晚淡友又再被夾

唔係月結咗咩 , 上星期五

淡友睇住VIX開put
太高倒不如買inverse ETF算

未入夠OXY...

做淡慘過做雞

今晚上270

monthly candle 今晚埋單計數

今日出糧計埋bonus終於有連登仔fg價
有冇淡友想一齊供比大行

忍埋今晚先.....

帽事嘅

正常油無咁快爆邊，除咗打仗或大幅減產。
最起碼5月打後先會正常復飛......

華爾街據稱悄悄告訴高端客戶不要使用信貸安排;
① 了解幕後交談的知情人士表示，在企業動用現有的貸款安排創下紀錄之際，美國最大的銀行近來悄悄勸告一些美國最安全的借款人不要使用現有的信貸額度。對於華爾街而言，流動性問題不僅僅在於盈利能力。投資級的循環信貸--尤其是那些在牛市鼎盛時期提供的資金，屬於低利潤業務，有些甚至虧損。這樣做的理由是，它們有助於鞏固與客戶的關系，而客戶反過來又會與銀行保持聯系，以尋求更昂貴的資本市場或咨詢服務;
② 在正常情況下，偶爾使用這些融資安排也沒什麽。但是，由於有如此多的公司突然四處搜尋現金，再這麽做就可能削弱銀行的利潤。到目前為止，似乎有些公司願意順從，轉而使用新的、價格更高的定期貸款或循環信貸額度，而不是利用現有的信貸額度。 每個借款人的情況不盡相同，但市場觀察家一致認為，對於大多數公司而言，在衰退即將來臨之際在銀行那裏保持形象很重要。“銀行家正在努力管理兩件事--關系盈利能力以及他們的風險和資產組合，”Renaissance Macro Research的財務研究主管Howard Mason說。 “銀行家有一些牌可打，因為他們可以與取用信貸額度的客戶交談。感覺是涉及一種關系，因此用到關系的定價和善意”

冇中都訓左晚？

點睇爆邊，求問

我仲未入
set 左10.3 唔到位

可能係fed唔準佢地咁做
驚又會連鎖反應

一定要留一晚檢查wo

而家龍精虎猛

......市場預沙特 10 蚊都仲有得賺, 佢想夾爆美國 咁預佢跌落15蚊都夠做。
油庫儲都好快飽和，上升空間係依賴返航空業工業/打仗/減產

唔信咁快開車

我忍下先...................

我都未入夠貨, 等埋我先開車得唔得

慢慢，覺得未咁快開到車

反而擔心$M 會飛天到邊個位

入左 $m 先

資金太少了.....

等真牛一先玩佢

其他平股，玩中會有爆發性反彈

如果你預咗oxy 出年一月中到會升到超過$15

穩陣玩法 call debit spread

輸盡$1.7
贏盡$5-1.7 = $3.3

即+194%

安心之選，唔會大起大落得好緊要，time decay 同 IV 亦hedge 咗大部份

其實option 有得自hedge
又係 defined risk

覺得option high risk 過正股嘅賭友
要反省吓

賀巴 太善心教人

呢到玩options 會比人等睇幾時破產......

好好既示範，巴打你平時係唔係會睇表計好曬先落CALL?

飛巴打算入幾多OXY

157入, 但唔敢all in, 唔好咁快爆升呀

巴打我見你上面有講call debit spread
可唔可以講多少少點解會hedge到iv / time value
假設iv升/跌 Long / short options 都會一齊升/跌
諗唔明點hedge

Hedge 左穩過condom

如果開車，諗住10000股 or more

呢隻10.5 都好似可以入

個例子會輸 1.7 嫁，咁d 人以往無風險，成個本金開哂以為實賺咪死

齋正股可以輸更多

睇下疫情同航空業幾時轉好先，覺得ok 分幾轉。

財不入急門

因為你long $10 call 同時 short $15 call

IV 跌時
long 蝕
short 賺

time decay 時
long 蝕
short 賺

會睇住reward risk ratio 大過一

呢到d 人真係搞笑係爆升先會高追，之前跌果陣無人講msft, 而家140升到160 就個個都話睇好 驚上唔切車，真係笑死人

一向都做緊SP MSFT 不過 SC short 走咗....

老散特性

因為冇foundamental 去衡量佢值幾錢
只由股價升跌去value 佢

所以升=好股

我自己都冇all in
入咗少少再做大量sp

按住巴打個思路，我都慢慢計好數做LONG

Rcl 同ccl 可以買未？

呢隻一向都靚.....

講過佢係港樓上車盤，無得點跌

你就冇人講 明明日日都吹奏
13x 14x 個陣大把人話佢個價硬

我同意msft 係一隻好股，cash rich同現金流強勁，加埋而家疫情助功，但高追同時唔該諗起周邊的實體經濟究竟係咪真係好轉，幾好既股係市差既時候點都會跌，只係抗跌力同反彈力相對比其他股好。
明明咁多滯後數據過我地知而家經濟開始衰退緊，就好似失業率如果真係32%, 就代表下個月見底，下個月就會回落？呢d 全部只係岩岩開始，而家只係靠憧景政府點去救市，都真係實行果陣有無效無人知，呢d 不確定性因素已經唔值得入市。當然大家可以用部分錢黎炒下反彈，但純對唔係一個安全位去建長倉

又一日升一日跌

想請教大家 death cross即係指「50天平均線」同「200天平均線」交叉咗

想問有用咩time range睇？

仲有我見S&P 500好似有death cross

準備又要暴跌？

簡單啲咁諗 咁多連登仔講，就係時候要走了

我日日都買oxy call 身體好左 皮膚靚左 圓潤左

call 唔抵買，同埋未知幾時開車
開車先直接正股坐車算....... 宜家價差太闊開又唔會靚，平又唔靚價

分段可以買得啦

sqqq 29蚊有咩部署

好巴
CAT 打算咩位入

有無參考返以前衰退時個市反覆向下，基建股走勢會係點....

100去到180都不問價入
夠彊你就跌到100比我入

1y。唔一定，夾埋其他indicator睇。

2620企得好穩
今晚唔好買淡

入咗ino 依家蟹撚晒

止蝕？

數緊錢啦

跌咁多先諗部署

轉曬去玩nvax la

上ifc揀位

以為股災strong hold冇得輸

其實大家想唔想知淡友點解成日比好友鞭

日日都升喎

之前跌市提下入貨都比大師屌

信念夠既話溝貨

好友由3300比人bin到2000，咁淡友由2000比人bin到2700都唔過份

大師係好淡倉都有 立於不敗之地

落返recent bottom你都返唔到家鄉。

Thanks a lot 巴巴

仲未返家鄉

好想知

唔玩啦，加入返牛軍算
long call 左今晚應該又升

好友全面進場了

今晚出力CALL，聽日就跌

CODX 暴升

呢啲spread 好大 點可以用靚價買到？

因為好友大多數由 29000 溝落去, 你地係咁食花生

我冇做淡 但睇住個市咁 我有種比水浸既感覺

人地向下炒 你向上炒 點比

放晒sqqq all in買張ifc頭位
一個月後回本

我見入唔到cat 走左買X
其實好難睇有咩pattern 因為美國好耐無基建
你可以望下trump當選之後 個年cat 同c表現去估下

apt個狗莊真係從不開逃生門上次15

今次14派

日日撚化啲淡友

香港人睇人仆街最開心

作為淡友贏錢都贏得唔開心
比人日撚夜撚

淡友萬8溝上2幻2

當無哂已經當自己買左option

記者 Saleha Mohsin
【彭博】--美國白宮和國會民主黨人如今已開始著手準備第四輪經濟刺激
計畫以幫助美國經濟度過此番的新冠疫情危機，儘管他們眼下對總統川普
周五簽署的2萬億美元一攬子措施依然存在爭議。

據知情人士透露，白宮官員已經將各政府機構提出的資金請求編制出一份
清單，所包含的資金總量在6,000億美元左右。這些請求中包括為各州提
供更多的資助以及為按揭市場和旅遊行業提供支持等。

眾議院議長佩洛西周一對記者說，民主黨正在就可能需要的新一輪刺激計
畫「蒐集信息、編制清單」。她同時示意，州和地方政府需要更多的聯邦
政府幫助，另外可能也還需向普通美國公民直接派發更多的現金。

她在《紐約時報》周一刊出的訪談文章中表示，潛在的新一輪刺激方案將
取消2017年稅改所設定的針對州和地方政府、並對其家鄉加州和紐約州產
生影響的減稅限制。

根據華盛頓大學健康度量與評估研究所的預期，美國的新冠疫情兩周內依
然難以達到峰值。美國總統川普已經敦促國民繼續「保持社交距離。

Sing joy

老老實實 30/4都未必復到工啦
成個經濟咁樣停咗兩個月
唔信揼吓錢就會好似冇事發生過咁

Msft 不嬲都有 cloud 同Skype，係都要依家追貨

利申：之前買落，蟹緊

之前跌幅跌哂d壞消息啦

今晚買Oxy升

跌市叫人接貨俾人話 寧買xxx 莫買xxx
係都要升高j先肯接貨

認輸了

今晚又夾淡 都係轉哂做call算

跌了！跌了！ 淡友會戰勝歸來

夾埋今日 好大機會到頂
係呢個IV咁高既時間 大家唔好落咁多call

跌乜勁
利申淡淡

2650呢D位應該回一回

我都入咗貨
原來有咁多巴打都有入MSFT
今日第一次入嚟呢個post
我而家先入貨就因為睇各種indicators佢已經見底
但係都有預咗錢喺佢再落返$135-$140溝貨

Hello 牙籤巴
喺呢度都見到你

美股仲好炒。想博oxy升
下午睇盤前點

又話千升劇本
呃人既

又跌

唔跌點迫美國加快去推第4輪刺激措施

跌少少姐

兩邊都好激動

是旦爆一邊都開心...............

升幾多?

大家千其唔好比無限QE嚇到
大家忽略左舊年年尾曝光既德銀危機
2月德銀比人踢爆蠢到想用商業物業次貸,玩迷你債券2.0
而且花旗同JPM又唔識死陪德銀一齊玩,而事實上2019年1月已經用賭場抵押玩左1次,上次過到骨,今次又玩多次,結果爆左煲
Fed點解講明今次無限QE可以買企業債?因為Fed知道股市大跌根本唔止肺炎影響咁簡單,花旗同JPM其實都玩大左
你地望下大市瀉1/3,但D美資銀行全部都瀉左1半,甚至超過一半
事實上今次債務危機係未完,08年住屋債出左事,大家唔敢再玩,D投行就搵垃圾債同商業物業債玩,事實上都係重演緊08年mini-bond個種危機
近10年多左好多散戶講HY bond,好多人唔明HY bond點解要叫做垃圾債(呢個係官方名,唔係我作)
因為HY bond就係垃圾,如果真係咁好賺,D銀行家一早已經收埋食,做咩要益傻散派15%息比你,1年後違約,你根本吹佢唔漲,結果淨蝕85%,作為散戶你甘心咩?
08年Fed醒目,無出手救雷曼,但今次大獲,唔出聲,而秘密地救花旗,JPM
可能其他投行有秘密玩min-bond 2.0都未定
玩到呢步,注定有銀行出事,注定歷史係會重演,希望Fed及時收手
壯士斷臂,好過Fed自己出事
肺炎過左,美國追究中國個時,Fed重有好多野要做,唔可以而家為左D垃圾債爆煲

最少都要10%起跌喇

諗下係唔係要入啲股燈下自己

HYG快d爆左佢咪算數

燈巴，出高汁post

原來你改左名
差d唔認得

點會蟹 今個禮拜上11蚊

正股驚閪咩，all in 牛，千升

你直接當輸晒咪得囉
自然會坐定定

我當無哂

仲想入JPM

之前買落全部跌左9成
而家蝕到無感覺

好巴你係淡仔定好仔

5月有排啦

小腩叫人買jym

春藥過左藥效就知道邊個同廢老一齊裸泳

今晚跌就平曬D SC 佢

好巴 真好友黎

好友有好友既好
淡友有淡友既好

升跌升跌升跌

我16000usd 帳面蝕緊8000
陪你一樣5月中

Free money叫你買都知有鬼啦
唔好淨係睇自己想睇既歷史
Too Big to fail 只係神話,雷最爆煲前係美國第4大投資銀行
都一樣要執笠
如果垃圾債爆煲,今次都一樣要有投行執笠,呢個係解決壞帳惟一方法

22000 又唔係28000 做淡轉做好有咩所謂
疫情真係KO唔到批公司債，繼續go go go 入返市咩股都係比25000 平
做淡無奶油20000 點先做，25000 樓上沽落黎點都有利潤兼正股唔洗蝕咁

投行班賣垃圾昆老散搵錢=電影華爾街之狼
冇on9傻散何來暴利

金巴之前都po 過勸世文

講過08 年 夾最金係6000點先再深爆

可惜

人總會覺This time is different ...........

蝕咁多都咁有信念

唔敢重手揸正股

今晚又起碼兩千點

開車先.... 開車即上車食一轉順風車

係咪真嫁

升兩千

咪呢幾晚____即市咁玩

如果買返末日otm call會唔會對沖到

呢年覺得個倉有10% profit 就夠了，其他當bonus ,唔急操作

無上黎一排點解以前傾開個班友唔見哂
當然同新朋友傾下學新野交流下係好事

點知一買果下就大跌
明明本身估中方向都無得賺

先升兩千 再倒跌兩千

快啲升上2700啦

信念唔夠要保底

大大力鞭

預埋我

蝕premium蝕到仆街

佢針得唔夠快你咪蝕多注錢

依家成個倉全部軍工股 希望WW3來臨

飛巴咁諗我架
唔知成日sqqq/tqqq班友點呢

xar

到時你都死咗啦
連黑警都驚仲吹打仗

好耐無見啦愛巴
請問ifc天台係咪已清空

LMT

琴晚入左long call ，今晚又要千升，發達了

留咗個位一齊坐

中文和英文差咁遠
High-yield bond = 垃圾債券

今鋪full paid 買樓啦

好快重上29000點，下個月就4萬點

霸定位先唔該

年底12萬8千

班sqqq tqqq tvix jump晒啦

reserved

建議大家轉做牛軍，無謂同fed 部印鈔機作對係咪

呢樣真
唔夠佢qe鬥

希望來生學識唔好亂做賭徒啦

轉個話題先
有無巴打去追擊APT／GILD／REGN

昨日忍唔住見到APT爆升，一追就跌，跌就再溝，再溝再跌，第一次感受到溝貨的可怕

你都跌一跌比我走左先啦

我在天台看風景

就算真係轉牛
我打死唔信插一野18000就直上三幻八
Diamond fucking hand

apt驚閪 數緊錢

HY bond另一個名叫Junk bond
係exactly同一樣野,D人聽到HY以為好正,其實搵笨

好睇無?

其實係個帖三個月以上既巴打，都無咩邊個係輸緊
我鍾意好巴個種一直放正面數據，等個場有正反兩面

可能早就轉左牛了
依家牛3緊
好快轉熊

閪楠好似有提到jpm

自此你就會分十注
頭幾注點溝都係得3,4注

高處不勝寒

醫療股真係完全唔識睇
太缺乏行業知識
想跟莊炒都唔識跟

輸緊5%
走得甩

唯有一躍而下，避過寒風

一日升一日跌 呀婆再臨

發生咩事

所以作為$既fans
今晚有機會就放哂佢

發達啦

Apt 沽緊 賺緊錢
今日落10-11，睇路

DIS 投名狀有無你份?

今晚應該升到2700啦，fed 部印鈔機邊有得輸，大家唔好同錢作對啦

去wsb睇下post 先

我唔識玩啦
升緊既錢俾其他人賺啦

有
不過果5%唔關頭暈狀事

隻野3蚊升上黎

咁似BA 180 賺夠想比其他人賺下咁好心

唔係同印鈔機作對
而係事實上尋日國債係跌緊
反面垃圾債企到硬一硬
加上班賤格投行開始放風教人撈底,甚至買垃圾債
咁成件事就變得非常危險

HYG put簡直就是free money

我都輸到LP 轉做SP

fed 部印鈔機卡左紙姐，今晚就會升返

轉一轉餐單 B餐改做BAC都不錯

sqqq 個價仲衰過大牛市

應該好快又會大插一棍

係連登只有花生

正股驚閪,最多咪溝，溝完咪坐幾年，一日唔放一日唔輸

價值投資你班銀樣傻淡識條鐡咩

起碼升埋今晚
因為今日月尾基金成績出
星期三四劇本可能係穿唔到270 跌番落260
星期五開始free fall

跌乜尻，d 錢都印左出黎唔通你叫部印鈔機食返d 銀紙咩好快升穿30000點架啦

又好似岩喎

好多淡友輸到怕變好友

大升大跌stqqq都一齊收皮

托高俾堆MPF 退休基金入貨
之後用星期五失業率利空消息殺哂高位撈底

即係淡友回歸既時候

牛市做淡友係辛苦

今晚三點九起身落lp

我真係咩都唔識架

有冇淡友貼下真倉互相扶持

參考番大戶twitter個交易記錄
5月SPY 180(?) 好似係
大家識點落put la
但個人覺得SPY option好難賺錢
太多人買唔會有西價

老散謬誤
以為隻股一定升得返上家鄉
只係時間問題

例子有如 思捷環球

利申受害者，個個入貨日都係升到西西咁架

正股驚閪

期權會破產，呃人產品

玩左妖股幾日
中途先入場會死人
通常一開市佢回返d就要即刻入場
唔係既話蝕死

思捷環球驚閪咩最多拎實股當貴價牆紙

呢度個個都叫人小心熊.......其實係咪會牛市？
因為呢度真係好邪

ching 你D put 個strike price慘不忍睹

牛市從來都冇完左
永續牛3

無諗過到價

歷史話俾我知 美期指標完全無用 開市/臨收市半個鐘先係真章

有信心無....?

咁鐘鐘相反論過澳門，秒秒相反，發過何生

真理

有機會既
少d姐

買大細
想買大果陣記住推落細到

ZM都有機 如果歐美快手搞掂疫情

末日概念組合

諗住爆得落夠彈就閃

走左airbus 同lse
得番google同x
其他都係long call short put
Cal qqq sq dal lyft oxy x
做好再反手做淡都得

【彭博】-- 日本執政黨自民黨周二向首相安倍晉三提交了它的一攬子刺激方案。
• 自民黨政策主管岸田文雄表示，計畫中的財政刺激措施規模高達20萬億日 圓（1,850億美元）
• 岸田文雄說，希望安倍晉三能夠運用他的領導力確保 拿到如此規模甚至更多的資金
• 安倍已呼籲實施規模史無前例的刺激計畫， 幫助日本經濟應對新冠病毒疫情的衝擊

你都好淡下喎

超高IV

單頭long call put
長揸

勇士們請受我一拜

三拜都得

搏一搏

買咁遠就係長渣架啦

預輸哂 冇乜野既

蝕左30 40 唔想斬咪焗座

咁高IV 用草船借箭有數圍?

我知我廢
所以落一張起兩張止

我都係咁話，勸極都唔聽........係咁開long

開唔到short住

有D 股跌落去未必多.....

我 d long call 都係 3個月以上 所以無咩impact short put 2個月內

有樣野想問 debit call spread係咪比純long call更易breakeven?
犧牲unlimited earning黎降低risk?

JPM都出事會唔會搞埋CHASE

lolll巴一早叫新手唔好掂option

加油 你地努力向上炒 留名等佢free fall向下炒

增知識

有冇人會做calendar spread

你想同部印鈔機作對咪買熊囉，到時比隻牛撞撚死唔好喊

點解會遠期short put
短期short put 唔係易賺佢time value decline
同埋好易賺賭仔差價

堆lc突然間撞左邪爆升會考慮
eg. msft

無限金錢cheat

今日又係琴日劇本
期貨+10與-10徘徊 開市chok幾chok
之後再上270

想問下firstrade係咪知你用Strategy可以一野平晒2legs?

喂你地d分析師收皮未
咩wuhan virus 失業 解藥 20年前price in晒啦
我地wallstreet 抄緊50年後tsla同aapl 合作整ironman
打緊star wars啦
成班傻散

盤前紅燈開盤綠燈
今日又千升

zm

要逐個平倉

你識啲嘢

睇過下，但backtest 後賺蝕參半，未搵到最啱用呢招嘅scenario。

原來真正原因

買同賣時可以specify 係 spread

話咁大倉
鞭死你

Msft
尋晚開咗12張sp

其實唔使爭辯,提款機指數下跌,就知道時機漸漸成熟
反彈左兩成都堅持做硬好個班,祝你地好運

咁用番賀巴上面LC 10 SC15做例子，如果SC itm左比人assign係咪要自己墊住錢先再Execute個lc

你哋美國佬連床位都唔夠

無可能
stonks only go up

提款機指數唔肯跌
死都要撐住

l巴好似好耐無上水
等緊佢指示

Db啲近價put都幾平下

50年後？下年出mk1啦

電腦大爆炸呀！

我講緊美股部提款機
中國個部提款機算把啦,中國的會爆炸

其實中國係咪靜靜雞玩緊herd immunity

我long call遠 short put近呀

沽又唔係 揸又唔係

原來自己一直都係傻散
跟fed做牛軍仲開心

死幾多人都唔關我地事啦

昨日投左降做牛軍 每晚都好訓d

GILD垃圾到
之前連升三日升左4000點都上唔番80以上

瞓唔到
weekend瞓哂48個鐘嘅quota

繼續drop to zero

唔好唔記得香港有一堆吳三桂

price in 左

係 我屌佢

你又唔講GILD之前大盤暴跌個幾日硬到跌都跌唔落

有腩子加持 JPM稱霸世界

l巴唔一岩晒架 自己岩價就入啦

你唔見十幾日前啲人一日sqqq一日tqqq既咩 個班人賭大細咁

我2000

反手反手再反手
我諗應該針晒了

今晚sqqq又要夾過

price in 左啦，今晚波音帶升直升到200$

又出警世圖

跌完了

都係8000 左右 一齊努力

睇唔明... 可唔可以解釋下

今晚想直屌波音

牛市驚西

升市但option(put)價錢無平過

升幾多買幾多put

希望你趕得切波音升到200$前上車

而家最好係做一個星期既Short put

利淡？

BA 110sp 4/3 都有1.2 簡直係free money

可以叫broker 幫你exeecise 埋個 lc 去cancel out 個 balance

DIS手足

因為太多人買put ........

莊唔開進取價，有機會預視突如其來下跌。

之前見過了

好巴d 數據記錄同分析都好pro

一睇專業人士

今日的百家樂路紙出左未丫 暴bro

痴線FED 同 bankers 同住淡友黎造......
不惜所有代價....................
坐陣順風車，坐多來站，加 put 先
越夾就知越唔對路

合乎預期
節省左成本
大升快call
簡直係free money

感覺好pro
但唔太睇得明啲圖講緊咩

覺唔覺而家d news好似無咩用，根本任佢up
個莊想升就升，跌就跌，睇下路紙仲好

一日VIX唔落40 一日唔做淡

AMD想上50?

個莊係被迫住升，成班淡友開 LP 仲要遠期
個市好佢點會係新聞出奶力推。
個市好多多put 都賣比你，爭住賣

早幾日既news?

既然fed 同bankers 咁好炒上, 一定坐返轉上去

而家托到好明顯但又睇唔到有咩位會爆，好似只會keep住升

升番上去再跌落黎先賺得多

路紙好綠

開始有人SP，供應應該多番

下面

公司債會爆，消費力係大減，無容至疑
裁咗員工未必請返，AI 化取代
治安減低企業投資，宜家美國人都怕出事買定槍

就在武漢肺炎疫情衝擊下，中國工業生產受到影響，也使得總體經濟受到波及。受此衝擊下，中國大學旗下企業深陷債務危機。其中，北京清華大學實際控制的紫光集團，在2020 年預計將有上百億債務集中到期。但在當前帳面資金不足的情況下，市場投資人擔心發生違約的情況，這使得其發行以美元計息的公司債券重挫，近期跌幅甚至超過 2019年年終前的低點水位。

根據外電報導，過去紫光集團被稱為「中國第一大校企」，實際控制人是北京清華大學。而在紫光集團旗下的全資子公司紫光存儲，一直以來都是藉由向英特爾簽約購入 NANDFlash 快閃記憶體，製造成品牌固態硬碟 (SSD)、隨身碟及記憶卡等各類產品銷售。不過，隨著武漢肺炎疫情的爆發，相關記憶體產品需求下滑，因此使得紫光存儲一度傳出要關閉產線，裁撤員工，進一步解散的消息。只是，紫光存儲後來澄清表示，只是進行內部的
內部的組織調整，並非要解散。

目前，紫光集團旗下有 6 家上市公司，包括 4 家 A 股和兩家港股上市公司，分別是紫光股份、文一科技、紫光學大、紫光國微、中芯國際以及芯成科技。這些公司除了面臨生產與銷售式的瓶頸與壓力之外，目前紫光集團面連更嚴重的危機就是公司債即將到期，未來恐發生違約的情況。據了解，目前紫光集團的境內存續債券總餘額為 372.46 億人民幣，2020 年到期的高達 167 億人民幣。另外，還有 4.5 億美元的境外債，票面利率 6%，將於 2020 年 12 月 10 日到期。只是，紫光集團的帳面資金，截至 2019 年 6 月末僅有 448.57 億人民幣，其中 55 億元為受限保證金，可用資金不足 400 億元，造成短期償債壓力大增。

因此，在當前帳面現金不足的情況下，未來恐爆發違約危機，所以造成近期近期紫光集團公司在折價幅度大幅攀高的情況，近期已經來到 -30.19% 的幅度，較 2019 年底前的最低點還多，顯示市場投資人對此一事件的恐慌程度。而目前正值武漢肺炎疫情期間，中國正忙於疫情的處理與復工工作，對於紫光集團的公司債違約危機能否有進一步的處理策略，則有待進一步的觀察。

me me

美女一樣綠呢

根本公司將個波推翻比政府
經濟唔好要cost control
政府比錢公司叫佢唔好炒人都無用啦
始終機械太易取代到人
人係現今世代真係無乜用

所有dis既news都係利好

IB又加按金

過多一個禮拜就去返歷史高位太易玩了

做乜都會升

2000升

到$50就放了

億升升爆版

呢堆連鎖效應要爆講緊年尾起碼

樂園唔開 即係開支減少 升到120

同琴日差唔多 Confirm劇本一樣

有無人如果無參加投資市場,身家已經過左100萬?
最近有D有感而發
出來做野6年,投資左4年左右,
自問運氣同實力都有D,經歷左15年中國股災,18年貿易戰,2020年金融瘟疫
強姦金咁多年以來都係賺,幾個戶口加埋total大約有3成增長,強姦金來計經歷咁多次股災都無蝕算係好好彩,當然我自己都好識搵位避險

但係非強姦金投資管理方面就做得好差好差,4年投資生涯幾乎都用最高風險既方法去投資,頭1年預左交學費,事實上又真係交左唔少學費,因為趁後生,想搏盡,就開始all in 老千IPO,甚至買牛熊證,價值投資部分係無,又好彩17年超級大牛市,雞犬升天買乜都贏,又真係做到好大利潤(10倍左右),但18年就開始奶野
證監會開大招打擊賣殼,又貿易戰,老千IPO模式近乎收皮,中間輸左好多錢
然後持住自己技術分析都唔差,開始轉攻牛熊證,又因為太進取,又係下下all in累事輸左好多錢,19年頭都迷信緊個市玩完,沽左好多貨,又輸左好多錢
係近半年先開始識得痛定思痛,用never all in原則,同埋真正去了解市場發生咩事,唔好人云亦云,先開始有番少少利潤
回想當初,如果無加入投資市場,今日身家可能已經過百萬,但加入左投資市場之後,睇個世界係完全唔同晒,暫時都無後悔
希望用自身經歷警惕大家,要時刻反省自己投資方法,唔好一本通書玩一世,個市場無欠任何人,市場永遠唔會出錯,錯既永遠都係人性
只有時刻反省自己既人,先有資格長期係股票市場賺錢

tsla $1500

又千升

喺香港100萬港紙都唔係好做到啲咩

$m唔怕接啦 我係唔夠錢cover先唔敢sp msft

下星期得返1萬點

呢度淡友都一齊鳩叫千升

食張put嘅差價都搵到餐m記加大嘅

千升啦
反正都夾左
再夾都唔會太痛了
麻木左

真收市可以收窄到十五分鐘

岩岩接觸股市覺得好難玩，睇幾多news同分析都無咩用
睇news去買仲輸得多

$45

依家都係睇分析d咩都冇乜用
亂到

ZM 60

其實上星期我都post好多警世圖
都講過 david tepper 撈底 bill ackman 平淡倉反手long番 jeffrey gundlach 10年來第一次唔做淡

咁樣都要追沽 無人幫到你

Sp500 future 我target 2700 其實無咩水位
上番200天線先做硬好 依家做牆頭草

買股票有咩好怕

今個星期留意下ES破唔破到265

香港老千ipo仲有得玩
但要坐得貨唔止蝕
要好有耐性，等機會

做牆頭草先係生存之道

人少少分享下,其實我係理科毒撚
大學讀engine,有個科技創業夢,但創業界而家係崇尚咩成果都未有,靠口才去R sponsor,呢個模式既投資係令我呢種毒撚望而生畏,我伙咁好口才
本身打算靠投資賺到第一個100萬就飛去矽谷埋頭苦幹
到真係有研發成果先去R sponsor,但投資之路一直浮浮沉沉
不知不覺已經4年了科研部分亦因為各種原因,好多都停留係理論階段
4年來好似咩都無做過咁

反而而家驚佢2700企穩左唔會落番落黎
可能會再養肥d先殺

班淡淡一日唔投降一日都難千跌

自己好彩呢次萬跌冇乜輸 亦都冇沽
順住trend做會最好
indicator/圖都係輔助

無5、6月都唔會有機會開得返啦

wsb手足個個都講
dont fuck with the mouse
做淡唔係咁易的🚬

全部做期權仲好

起碼8月

路紙又黎

垃指 200天係8200 佢企得穩就轉好
唔穩就反手

係就好，俾我pm走左隻sqqq先

呢期唔知佢可以做啲咩賺錢啫，高層頭痕

唔蝕錢已經跑贏大市
仲有水位升

合理推測啦，美國可能會再遲啲，未有藥，多人中。
如果開返啲人入園再中，佢應該玩撚完

睇news睇到dis好淡，又賺唔到錢又close園區
但呢d股價根本反映唔到，而家對呢d news無咩感覺

因為NEWS係夾硬將無關係既野砌埋一齊去出新聞
例如聯儲局無限QE之後
如果個市升就會提無限QE
如果個市跌就話肺炎疫情持續
但其實成件事係無關係

最重要都係經濟動向同公司動向
同埋各種投資產品(例如金,銀,大豆,油,債券等等)
被此之間有咩關係,點樣互相影響

繼續升然後一個free fall

宜家都跌唔到,好難相信之後會仲有熊3

所有news都係，依家根本唔會受負面新聞影響，bad news升，good news爆升

Chairman唔要人工，CEO拎一半人工，又係利好dis

不過呢個世界真心好多迪士尼迷都幫佢唔少

個個係屋企梗係賣hulu, Disney+ 既subscription

園區一年都去唔到一次 每次都係百零蚊
HULU一個月都幾十蚊啦

又係利好

呢個係我哋啫，有啲人真係好撚癲 日日個園區都咁多人，又遊客又本地客，仲未計有全年pass嘅人，入去仲要連帶其他消費

115-120 目標價
free money

Tsla千升了

咁型都要戴綠帽..

John仔話要用成副成家沽tesla

條女係床到痾屎嫁

Q4 2019 HULU SUB都有30.4M啦 30蚊都收緊912M

德州婆係咁

做淡真係慘過食屎
好在早兩日走曬SQQQ唔過夜

係咪即係好消息

各位早晨
收到backpay

換左美金未

證實左未架?
Finalized?

未呀
轉頭換

出咗我當佢係㗎啦

屌佢老尾盤前千升

賭場開門

Ccl oxy

走sqqq算 俾人夾到咩都無

油反彈 （一日）

瘋狂沽空

又係爆升之日
買少少SPXL搭下順風車算
個經濟基本面根本都唔掂

千升 淡友係咪個個都代入晒the big short

比小小tips大家 等大家知道大戶諗法係點
大戶通常升個陣就諗貴唔貴
貴個陣就諗跌會跌幾多 沽唔沽空
市跌個陣就諗幾時平淡倉
平倉個陣就諗recovery 有咩平貨

其實專業做法係forward looking
件事發生左會有咩影響=>搵野沽=>跌左=>咩位走=>件事
對econ 有咩implication 政府有咩policy response=>搵野買

唔好一味買 或者一味沽 諗多兩三步
仲要諗埋你自己ge 諗法係咪真係岩
Eg 好多人話武肺 大影響 咁我問你 影響有幾大 影響有幾耐(depth & duration)
仲有之前咁chock 除左liquidity driven&deleverage外 都因為無人知會發展成點 有uncertainty

當所有uncertainty realise （經濟數據）大家就會去計數 計要跌/升幾多先fair

仲有現實係 如果武肺影響大 但影響唔耐=> 係policy support下會有v shape rebound

最怕係影響大同影響耐。 eg 疫情一直未到頂 last long 半年以上
但so far 歐洲new cases 有見頂趨勢 美國開始增速放慢 都係positive signal

22

油搞咩 傾掂數？

之前跌太多
20暫時鐵底黎

幾錢入?

OXY開車未入夠貨

Amrn 其實咩事？

淨係入左一注500股
淆淆地未敢訓身

我21入，夾到死吓死吓。等緊星期三之後公佈數據，睇吓走唔走到

m$ 升到傻左

Amarin Corp. shares were recently down 67% after hours to $4.47 after an unfavorable ruling from a Nevada court in patent litigation related to potential generic versions of Vascepa.

千升日?

仲追得切

各位變晒好友未

靜啦 重貨

沒有最貴，只有更貴
今日高位，明日低位

今晚又千升 淡友不願面對

12蚊就係咁簡單

21

開市就插返啦

dis又上番100

諗起dis put友個list

個投名狀d人唔見晒

成班6 7月到期
到時再鞭都未遲

有個成日追擊dis 唔知佢放左未

仲係到呀
有排都未針

150先算啦

希望重陽個日唔洗裝香俾你地

嗱。我就唔會既。
因為得兩張

禮拜六就清明.....

買定西瓜先
遲下唔見左人起碼都有存貨俾我哋拋

真係硬撚到

又無方向了 求各有指引

各位

短期股市係隨機漫步

吹奏m$ 燈返佢落去

20000開put 果班, IV一縮係咪要jump

有人沽中

加油

堆妖股，今日派貨格

Zm??

連ccl都救
做淡真係慘過做雞

萬升日
18000唔買
20000唔買
22000唔買

到28000又話冇平貨

又岩

跌吓啦

Tesla 仲係5字頭，唔買走寶

感覺可以put了 好多ta signal都利淡
而且雙頂好似無力上160了 RSI無力

好撚妖

升

升能到

減少福利負擔，千升

負擔少左 -> 升

妖股講ta?

唉
真係唉出聲

國會批咗?

ba都160 又要lead住大市升

All in 升

Codx有冇得玩

華爾街平行時空

原來Elon 係M底鐘意玩屎

外圍全部綠

衝破180都有難度

今晚買乜好

未入夠貨

連燈發達套餐
AAL
BA
CCL
DB/DIS

買連燈仔對家發過豬頭

已入

熊二反彈係痛苦
唔好忘記極目標係
熊三大插

18000

16000

12000

唔好忘記初心

SQQQ 19.49 入左
諗緊等吾等理星期四/五先走
三倍係咪唔適合揸太耐？

IB自動幫我exercise 埋

LM今晚破你功

可能未入熊市

美國不嬲無咩福利

dklm 好想佢爆升埋呢個星期再一野大插
我m$ 未上車

已經落到 18.5

我19.6 都唔知走唔走好

DJF又爆升

年輕人你知道得太多了

Bear trap only

仲有bynd都勁有潛力

究竟升咩鳩啊

升1% 都無，咁都驚？

有無ching分享下資金流(大宗商品、債、匯）對股市影響

淡友們怕怎麼係18000 買返上去都唔會輸比好友29000 係咁溝落黎咁威威
宜家點買都win佢地幾條街

一早跟你係18000點買而家可以退休了

我19500 先買少少咋

呀婆劇本呢?

覺得pm又係撚狗引人捱貴貨

而家開始日日升，阿婆都識買

大家買多D 認真好友們宜家唔訓身all in 唔通等28000先all in 咩

all in 咗可以再 m.......

22000 all in 轉身仲轉得切
去到27000 先all in 一棍落轉得身黎都半死

緊係要margin (long) call，串返淡友

邊到有free money

講好左既一日升一日跌呢
仲想今晚先入

問題係有冇膽依家all in 姐

BA又做咩尻，你隻垃圾

唉屌
小腩又贏

盤前托價引傻仔買
一開市就跌

已short tqqq@50.5
納100 7600見

好撚鬼
到時可能
淡友都逼轉好友個陣
個市先真正跌

緊係要記得all in 完show statement上黎威威打擊淡軍
唔好個倉得個幾皮野或得4成貨咁失威。

幾十萬up，100% 倉，咁先表達到自己眼光同信心

淡淡幾時先收手? 6,000億黎啦 點同個印鈔機鬥

仲唔係牛1

有冇巴打講下

今次真係鬥唔過

博amrn 升番多炒都好

少

從來都係牛3
跌一跌調整下姐

好巴慘
成日打大段野冇人理

我地呢d 19散戶好難諗到咁遠
都係見市場話咩就咩算

做好友唔係得個吹好似楠哥咁呃like ?
楠個十幾萬月薪個倉仲少過佢幾個月糧都無

信心唔係吹出黎

雖然係bull trap，但順住個勢執少少，唔好做硬淡

托就是咁易

牛市驚西 跟本無熊市過

呢個20係手嘅意思..

+1

入左好小, 唔好咁爆住啦

貧窮限制了想像

未入

一開市不問價入

波指今晚carry

波指

forward looking好重要，無論投資定返工都係

確認升勢就要all in , 人生有幾多個十年

佢地根本睇唔明

暴升一追就暴跌.GIF

跌啦今晚
再升大家攬炒

到依家都唔知逐筆點樣禁出黎

佢地唔long 我地點short

好巴我成段CAP低埋做筆記

我自己係用少少fa + ta forecast

oxy

就咁禁，見到有幾行咪點入去

做過Trader 2年都未見過同事會諗咁多野

未確認啦

馬會無波賭咪轉賭option

打工同自己買既分別？

邊個位置影相黎睇下

咁你地點睇野?

有冇美國亡國既概念指數買
想買美國6月之前亡國

蘇州過後會點?

垃圾 求其一隻盤前都開得靚過佢

再教一招，點解要買單邊？兩邊捉蝴蝶。

butterfly 特色係平，但可以賺好多倍，缺點係要揀range。

spy 現價261

想搏佢五月中前一係跌至220 左右
或者升至300左右

唔駛等五月中先到，之前到咗一樣可以食餬，只係唔到 max profit, max 往往係100~500%，1000%都會有

做兩 set butterfly，好似兩個網，包抄隻蝴蝶

butterfly 1
long put spy 200 x 1
short put spy 220 x -2
long put spy 240 x 1

butterfly 2
long put spy 280 x 1
short put spy 300 x -2
long put spy 320 x -1

是但中一邊都cover 哂兩set butterfly 成本有突

呢啲咪 free money 囉

利申：除非spy 唔郁

學到野

全討論區係咪我最佛
跌唔入 反彈唔入

等28000先確認

小賀-期權致勝
已抄低學習

豬幾多

點解butterfly 2唔係long call?

hsi
上證

琴日信左你19蚊入 頭先走撚左屌你

call put 都冇所謂

賀巴出手了

佢係妖 但當肺炎概念炒作到咁上下 而大市又多左其他好多選擇 (M$) 一無力就好易大量套利
TA輔助姐 當然唔係話一定drop 造淡值博率高d姐

我覺得你調轉左

你咁樣不如買 straddle strangle 啦 profit會可觀d

個市唔郁先玩butterfly minimise cost

真正冇得輸

賀巴玩options 玩到出神入化

睇到好似一個藝術家

你有仇B 呵返噃

冇記錯咁做賺得最多係踩正兩set嘅中間價
然後一次拆哂所有call put?

高iv 玩 straddle strangle 唔著數

butterfly 係食range

唔郁
升
跌
都可以開網

以前唔玩因係commission 貴
但而家零佣咁滯玩返多啲

追唔追？

吊命啫

賀巴玩options 已經玩到be water 境界

痴線................ 好高

皮毛嚟

mon住賀巴真係學到好多strategy

睇過你表現set 倉訓覺hit 兩邊

計哂數

踩中 short strike 再加到期日係賺最多

可惜冇預測能力，又唔識基本分析

嘩巴打你原來咁高人工
但一路無投資開

明明認錯人

唔等佢回少少

賀巴好似漆黑中嘅螢火蟲一樣

係即係220或者300

你用數理，凌駕一切

心服口服...........

癲佬賀巴

一生第一次見到玩options玩到咁高境界

Spx肯郁係唔係贏硬先

每期都有一個高手出黎教路
好正

你係prop desk trader?
我見個d都心思好細密 會不停互相challenge

想問下賀巴其實幾時用咩strategy
例如 debit/credit call spread
the wheel果類

數好似係咁計

盤前-63%

良好學術討論風氣

有uncertainty 先有premium

點會有贏硬

雖然玩階段小弟既功力係睇唔明
當學個概念

APT見到佢個chok上chok落的程度，
應該在佢10蚊個陣大手入貨…
但係而家肺炎仲爆緊，照計應該都總有得chok上去？

利申：佔了自己五分一個倉，唔敢再煲大

只要入到果兩個range愈近到期
其實好似已經好大機會贏
問題係一唔中個range應該要輸
至於輸幾多就要睇當初premium點分佈
太快到好似都賺唔多
因為個time value仲有好多

日頭一向係理性投資分注購入
夜晚就all or nothing, now or never

Butterfly用ib真係唔敢玩幫broker打工

睇人啦 我做top down analysis cross asset多。 所以會做好多forward looking野
有人做bottom up分析公司 有人用技術分析
總之賺到錢就得

Ps放棄左寫blog 因為好少時間可以坐低寫野

好多TA派出黎話要轉勢

金價開始崩了

+1
不過睇人執free noney同站長冇分別

愈崩愈好

講左熊市已經完左架啦，今晚又千升，好彩琴晚入左long call

廢淡應該就黎頂唔順
咁夾法 春袋都爛

升市又跌跌市又跌
真係唔知玩黎做乜

Yes 變9叫區 一到夜晚就係咁爆post

對比番 leverage ratio唔會真係平好多
除非你butterfly set到個range勁窄
同埋 個市完全唔郁個cost先差得遠

聽講話俄佬唔入貨
呢排賺夠俾其他人賺下

冇左tvix/sqqq/tqqq gang好返啲嫁啦

所以夜晚我好少睇
要學野日頭學
然後夜晚入下市
臨訓睇下啲巴打平時分享嘅知識
夜晚一上呢度就會狂睇
然後市又唔係好入到
野又冇咩學到
一味係度gogogo

金價今次跌市 真係唔知做緊乜 又或者我投資年資未話太長 可能金一路都係咁 真係唔好當係避險工具

d基金佬係咁叫人買貨

大股升 妖股萬跌

波音

買sqqq不如買sdow, 買sdow不如直接沽空波音

因為iv super 高
所以個range 可以做得好闊

上星期四定五好似先見有巴打想call bynd

冇入
暴巴教落 set好個plan就唔好變卦
個plan係最理性諗出嚟 而人中途會太多情緒起落
所以未到價 冇入過手

有錢齊齊搵

做淡友慘過做雞

iv高個range嘅cost通常可以反而做得闊啲?

Allin，信基金佬唔驚

sqqq 渣都無喇

btw ba ccl 又升乜春

尋日入返啲AAL call, 做淡唔搵啲call對沖下真係好難頂

之前見到有巴打$29入

Agger 其實Best Practice 一定應該Plan to do 唔會夜晚突然問咩咩買唔買
某某然買通常輸 而且輸左都學唔到野
望得多9叫好易有情緒波動 當然真高手已經訓練有素

BYND option個B/A仲闊過西隧同紅隧加埋。。。

與其話佢hedge股市 不如話佢hedge QE仲好

delta 1

我依加19.6 都唔知點算

仆街美國玩壞左個遊戲

要成段cap 低做筆記

我仲有一招玩 pre earning strangle

只適合中等IV 市況做

勝率70%

profit 50%~150% 都試過

牛市=人人買增長股=賣金買股
熊市=個個比人斬倉=賣金救貨
結論=？？？

好掂

一輸輸好大

想學野

金慘過做雞

賀巴求教學

d妖股係到扮乜撚野，仲唔派貨等拜山呀

想知

Zm 似真心有市

賀巴點睇後市

原標題：波音獲得18架P-8A巡邏機合同 價值15億美元 來源：看航空

公司獲得一份價值15億美元的合同，為韓國海軍、新西蘭皇家空軍、美國海軍生產18架P-8A海神巡邏機。

標普就黎升穿2700

信政府不怕

有咩問題?

道期一下跌咗100

一至五一定係到

唔會

多數10~20% 止蝕

少數case 去到40%

有政府撐 唔怕

一邊call一邊put
如果睇升就拉低隻put?

兜口兜面講咗唔識預測又唔識基本分析

sor

揸左兩次波 彈出彈入都賺
係控制唔住165揸多左一野.....望上200 放手

玩得strangle 就係neutral 唔想估升跌

所以會一齊buy 一齊sell

資金返去市場到，升

但如果中等iv call put唔會平
要做都係揀啲上落大果啲消息股?

agger

認錯咗你係looll

唔巴你d oxy點

做淡日日比佢咁樣夾
怕佢升多幾日我會比佢玩到變好

會揀historical 會earning 前 IV 大升嘅股

揮下手先
有追post但無出聲

日日都上水狙擊

拎定啲現金廢事margin call咋

唔巴，食咗個靚反彈ba

睇完之前a巴介紹個channel已經覺得short side係依家咁高iv好屈機, 但牛牛轉會firstrade要時間

個個話升嘅時候先係真正嘅熊三

投名狀都失傳左啦

係佢iv升前就入定然後等爆?
其實會唔會都多人知要咁做

各方面都睇緊265/275會開始回落 睇路

唔洗咁驚wor

無限eq嘅威力

感謝巴打真誠分享

每次見到有人分享自己的蝕錢經歷，都好深刻（次前段巴個post，置頂係我個note入面一段時間，提住自己唔好諗住可以擊敗市場）

巴打心理眼光都好闊 我過唔到自己心理關口係蝕錢承受唔到風險，但係在低價位又唔敢出手，最慘的係升返個陣又要葡萄…

迪迪尼公園收皮，但佢堆版權still here
賣米妮做雞，叫米奇扯皮條，佢利潤倒退得幾多， 已經跌左1/3

好驚丫

類似，earning 前放

收皮啦直升上5萬點都仲得呀，升

好彩有OXY 補下血

根據劇本，盤前大升多數開盤會回一回

2萬3後狂跌，幻5見

賣白雪公主吹氣性玩具
又一條財路

我都有貨

香港竟然仲有人有心搞科創
最衰都係仆街政府
淨係識得迎合中共
無一個特首係識得與中共bargain
搞到香港得返炒炒賣賣和做樓奴（有樓的就做上等人）

燈巴

同pornhub crossover, 大小通殺

上3萬5就有份

明白 即係食佢iv近
earning premium升果舊錢
而唔係真係出earning大上大落果浸?

今次升災睇上返29000
咩消息都影響唔到龍市

仔仔朝早玩白雪 老豆夜晚屌白雪
一物兩用

根本每日開半個鐘市夠啦

頭15分鐘同尾15分鐘先有用
其他時間俾大戶横盤出貨

vr av x disney

而家興Frozen啦

日日屌米妮

jj結冰走

Let it cum~~let it cum

唔靠政府救助金 靠政府合同 又嬴
瘋狂撚狗

政府要股
唔係波音唔想要救助金

唔搏earning，太unpredictable

IV 不斷升升至earning 前至頂峰則是可預測

感激
新手cap圖學野

沽空和平倉呢個範疇，自己唔係好識
找機會再學

我淨係諗住買賣正股，唔敢掂option，驚輸身家，但而家自己先廿幾歲，有時都諗緊係咪應該學習承受風險

你呢個好驚，我唔敢玩

100put前日走左

Top down同bottom up意思係
大市行業個股同個股行業大市？
唔熟呢d術語

最尾應該要含

其實政府指埋名已經好難輸
話唔要注資，只係講緊話：我唔係臭雞，係高檔雞
只要政府想屌既意思仲係度，都仲會救

由100% profit輸到變20%，依家仲有成堆put係手
我可以做啲咩，睇唔透

要選岩股先得
唔係好易爆倉

重新起步

Jizz ney

咁你輸極都係輸profit啫 仲未輸到本 咪再出發

我只係死好彩買中過夜TVIX先上到100%無咩技術

係

當壞消息出黎個市都係照升 只係壓緊彈弓
壓到頂唔順就會爆 依家就係等一個極大既壞消息做導火線
一跌就一沉不起

熊市貴put, 夾時間值，夾埋iv值

呢張要擺頭post

DB無論個市升跌 都係跌緊
好期待跌市佢既表現

apt尋日係我估錯左
妖股狗莊係從來唔會開逃生門
上水17,震落9蚊
今水14,起碼8蚊

你所講ge壞消息你？
我睇到好多好消息wo

Put hsbc

有無人聽過Evercore?
想了解唔同意見

各位音樂系大師，今日aim

想沽

其實大家止蝕位係set 幾多％

100%

我音樂方向好廢

2.45@37k

磨唔穿265..

想問下好消息係邊?

Expire = 止蝕

媽咪麵買熊

咩網可以睇到即日最大升幅/跌幅既股架
？

佢係我沽得最完美既妖股

麵神肯收手未

勁

又想再沽？

long左五張年尾到期既BAC Put
之前有賺一個dub
依家輸小小

衰貪心

唔係收左皮喇咩

年尾有排啦

人踩人

ABT應該keep住升仲有嘢收收埋埋

轉燈未

其實係咪已經唔會有任何消息震到個市
全部都priced in
永不落

人踩人搶入貨

慢慢等
BAC注碼咁細放床底半年可能賺返

今晚落比你睇

幾千萬一架咋喎 賣民航機先主菜

美期落返曬

下個月破頂 dji過30000/ nasdaq 10000/ spx 3500

咩叫經驗 體驗下話？

依加唔入貨就笨柒，一陣一升冇回頭唔好喊

升返喇，冇事喇
地球已經冇嘢阻止到道指萬升

咁你入多d貨

有冇好友真倉圖撚下d淡友

呢首係咩歌既MV

yes

就黎人踩人架啦

全倉long call 左，今晚等發達

咪燈 ok?

造唔切LC倉

爽，short tqqq已執3%

準備short hsbc

開黎見我

開市不問價掃啦
唔通真係等28000咩

sp?

燈乜野我認真，琴晚襯oxy 低位再黎多次long call

有咩好買

又上演好淡友互鞭時間

唔緊要今晚仲黎得切，有買貴冇買錯

燈制既角力

開市見真章

苦口婆心講多次
唔好以為印鈔機係無敵,救得一個得一個
唔信都無辦法
金,債先係關鍵

美國亡之前會首先焦土全世界先 賺到啲錢仲有冇用就you諗you啦

無辦法 ， 真正生意佬睇嘅人

大家不嬲唔理

但暫時都仲係無敵

就算大家變晒做好友
我都誓死守住 經濟周期完結既推測
要升就浸死我啦 OVER MY DEAD BODY!

冷氣投資？

暗戰2 片段(好似係)

疫情逐漸明朗化
都冇乜出人意料既壞消息

忍到起碼6 7月先入貨 有無淡友一齊跟機?

油產量加 係咪即係油價會跌？

你要等咁耐唔差在等埋Q2 earning，等到八月左右

簡單d講，經濟咁好當初就唔洗升市時縮表同減息。

次外大陸2017 2019 爆個批公司債係前菜，重災係 2010 年賣大批10里息10年期係2020年到期，唔少係已經比唔到息違約。

呢次疫情會重燃歐債。

大家J升還J升唔估對沖， 祝大家好運

問題係幾時爆，偉哥太有效升到痴左線。
淨做淡會交premium交到懷疑人生。
做好又驚一夜IFC
唔入市又會賭仔病發

正股驚閪，千升allin 牛

鄭伊健泣呀林雪過黎坐 擲銀仔

係咪升得太多都唔得？好似結喺320 就冇錢賺

債升金跌美匯升
d錢落番股票度?

升得幾十點

今晚一係我bin你c 一係你bin我c

我無所謂 長倉黎

現金

轉燈了

我都想咁講， d 錢流返入股市，又升

你望下個油價先，今晚唔升我咩都得呀

D錢唔可以hold出黎 一定要流返入股市

今晚其實係咪一個大型bull trap引d pension fund

冇話唔得，只不過股市升到咁，你話d 錢係hold 緊定流返入股市啦

pension funds本身都唔多cash
同埋mandate應該主力fixed income先係

今晚牛軍全部都要死
殺無赦

全部一齊落地獄